『18年DSE題目』《禁區》

2018年DSE作
日常生活之中，有各種各樣的禁區。試就個人的想像或思考，以「禁區」為題，寫作文章一篇。

『全部讀完了嗎？』♀
『不，只讀過第一頁。』♂
『不要跟任何人說我日記的事，拜託。』♀
『嗯』♂

這是我與她的相遇，那廣大的圖書室中在某一處小小的角落，陽光穿透窗子照射在她的臉上。

『我保證不會說出去』我下意識拍了下心口保證，這下聲線有點大，圖書室的學生都向我們投來不滿的目光。

這個年代會進圖書室的都是好學生，大家都相信只要透過努力，定能升上心儀的學校。回想起來我真的有點犯傻，圖書室應該有各式各樣的人，各式各樣的原因來到這地找尋答案。

『你目標是醫學院對吧?』我留意到她手上拿上數本婦科跟性病的書，醫科的書都很大本，一眼就能夠看到書名。

『無論如何都想試一次考考看。』她給了我爽朗的笑容，仿似我沒有偷看她日記的秘密。

『加油！』我試著給予她鼓勵

第二天，上課期間班主任警告班上同學，不要為了金錢試著去做出租女友，最近多了很多姦殺案。金錢是必需品，跟食飯呼吸一樣，足夠便可，再多金錢也只會吃不消。

同一天，我再次在圖書在看到她在一角靜靜看著書，陽光照樣灑在她臉上，很美。這次我沒有上去搭話，畢竟我們只是陌生人。

幾天後，我又在圖書室見到她，她剛好注意到我，結果我倆一同到食堂交流一下讀書的心得。作為一個窮學生的我，十九元的粟米肉粒飯加杯可樂，已經是我食得到最好的午餐。

『來，請你。』她推了一罐提神飲品到我面前
『太貴了，我買不起。』我把飲品推回到她身邊
『都說我請，改為補償星期天陪我到書店買參考書』她說

那一天，我接受了她的可樂，接受了她的邀請，我們交流了很多學習的心得，但對日記的事卻隻字未提。

又數天以後的星期天，她沒有在相約好的書店出現，我倆只是陌生人，是我太認真。

星期一上課時，班主任再次警戒我們女同學不要去做出租女友的工作，金錢是必需品，跟食飯呼吸一樣，足夠便可，再多金錢也只會吃不消。

回到家中時新聞播放著有女學生被姦殺，那女學生我認出是誰。

—「 日記的秘密，我守住了。 」—
但總覺得失去了甚麼，明明只是陌生人而已。

訓唔著，亂作。

歡迎大家狂屌，但細力小小

同禁區無關係

係本日記

情節可以再精緻少少：
如「我」內心有沒有掙扎採取行動呢？
老師的暗示做得不錯。
諸如此類。
同提神飲料不等如可樂

多謝巴打指點。
我的確收筆太快，因為無設立好劇本就一直寫寫寫，總覺得左股空虛

可樂個位，sorry巴打。我初槁就放上黎，細節上有錯。

anyway，多謝巴打留言